---
title: 83. 删除排序链表中的重复元素
problem_no: 83
date: 2021-10-12
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 83](https://leetcode-cn.com/problems/remove-duplicates-from-sorted-list/){target="_blank"}

### Description

给定一个已排序的链表的头 `head` ， 删除所有重复的元素，使每个元素只出现一次 。返回 已排序的链表 。

示例 1：

```text
输入：head = [1,1,2]
输出：[1,2]
```

示例 2：

```text
输入：head = [1,1,2,3,3]
输出：[1,2,3]
```

提示：

- 链表中节点数目在范围 `[0, 300]` 内
- `-100 <= Node.val <= 100`
- 题目数据保证链表已经按升序 **排列**

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/83-main.cpp)